'\" te
.\" Copyright 2008 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH r_properties 5 "2008 年 9 月 17 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster その他"
.SH 名前
r_properties \- リソースプロパティー
.SH 機能説明
.sp
.LP
下のリストで、Sun Cluster ソフトウェアが定義するリソースプロパティーについて説明します。この説明は、データサービスの開発者を対象としたものです。特定のデータサービスについては、そのデータサービスのマニュアルページを参照してください。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
このマニュアルページで使用されているスケーラブルという用語は、具体的には Sun Cluster ソフトウェアのネットワーク負荷分散機能を使用するリソースを意味しています。このようなリソースは、プロパティー \fBAffinity_timeout\fR\fB、Generic_affinity\fR\fB、Load_balancing_policy\fR\fB、Load_balancing_weights\fR\fB、Port_list\fR\fB、UDP_affinity\fR、および \fBWeak_affinity\fR も使用します。
.LP
リソースタイプの中には、ネットワーク負荷分散を使用せずに複数のノードまたはゾーンで動作できるものがあります。このようなリソースの \fBScalable\fR プロパティーは \fBFALSE\fR に設定され、前述の追加プロパティーを使用しません。
.RE
.SS "リソースプロパティー値"
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB必須\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
クラスタ管理者は、管理ユーティリティーを使ってリソースを作成するとき、必ず値を指定しなければなりません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB 任意\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
クラスタ管理者がリソースグループの作成時に値を指定しない場合、システムのデフォルト値が使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB条件付き\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
Resource Group Manager (RGM) は、RTR (Resource Type Registration) ファイルで宣言されている場合だけプロパティーを作成します。宣言されていない場合プロパティーは存在せず、クラスタ管理者はこれを利用できません。RTR ファイルで宣言されている条件付きのプロパティーは、デフォルト値が RTR ファイル内で指定されているかどうかによって、必須または任意になります。詳細については、各条件付きプロパティーの説明を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB照会のみ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
管理ツールで直接設定できません。
.RE

.sp
.LP
クラスタ管理者は、次のコマンドを使用して、すべての調整可能なプロパティーを編集できます。
.sp
.in +2
.nf
# \fBclresource set -p \fIproperty\fR=\fInew-value\fR \fIresource\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "リソースプロパティーと説明"
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
プロパティー名 (\fBAffinity_timeout\fR や \fBCheap_probe_interval\fR\fB\fR など) には、大小文字の区別はありません。プロパティー名を指定する際には、大文字と小文字を任意に組み合わせることができます。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBAffinity_timeout\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソース内のサービスのクライアント IP アドレスからの接続は、この時間 (秒数) 内に同じサーバーノードまたはゾーンに送信されます。スケーラブルサービスが負荷分散を使っていない場合は、接続は同じゾーンに送信されます。
.sp
このプロパティーに \fB-1\fR を設定した場合、すべての接続が同じノードまたはゾーンに送信されます。このプロパティーに \fB0\fR を設定した場合、オープンされているすべての接続が同じノードまたはゾーンに送信されます。このプロパティーに \fIn\fR を設定した場合、最後の接続がクローズされてから \fIn\fR 秒間の間、新しい接続はすべて、最後の接続と同じノードまたはゾーンに送信されます。
.sp
障害が発生したあと、サーバーノードまたはゾーンがクラスタに対して何の措置も取らない場合、新しいサーバーノードまたはゾーンが選択されます。
.sp
このプロパティーは、\fBLoad_balancing_policy\fR が \fBLb_sticky\fR または \fBLb_sticky_wild\fR の場合にかぎり有効です。さらに、\fBWeak_affinity\fR を \fBFalse\fR (デフォルト値) に設定する必要があります。
.sp
このプロパティーは、スケーラブルサービス専用です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
0
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBCheap_probe_interval\fR\fB\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースの即時障害検証の呼び出しの間隔 (秒数)。このプロパティーは、RGM のみが作成でき、RTR ファイル内で宣言されている場合は、クラスタ管理者がこのプロパティーを利用できます。
.sp
RTR ファイル内でデフォルト値が指定されている場合、このプロパティーは任意です。リソースタイプファイル内で \fBTunable\fR 属性が指定されていない場合は、プロパティーの \fBTunable\fR 値は、\fBWhen_disabled\fR (無効にするとき) になります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
上記を参照
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB拡張プロパティー\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースタイプのプロパティーは、RTR ファイルで宣言します。RTR ファイルは、クラスタ管理者が Sun Cluster ソフトウェアでデータサービスを登録するときのデータサービスの初期構成を定義します。
.sp
拡張プロパティーに設定できる個々の属性については、property_attributes(5)のマニュアルページを参照してください。
.sp
クラスタ管理者はノード単位、ゾーン単位、またはクラスタ全体に対して拡張プロパティーを設定できます。ただし、クラスタ管理者がシステムに対して設定できるプロパティーについては、同じ操作を RTR ファイルで指定できません。システムが定義したプロパティーは、すべてのノードやゾーンまたは特定のノードやゾーンに暗黙に適用される場合があります。システムが定義したプロパティーが、すべてのノードまたはゾーン、あるいは特定のノードまたはゾーンに適用されるかどうかは、システムが定義したプロパティーの特定の定義によって異なります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
特定のプロパティーによって異なります
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBFailover_mode\fR (\fBenum\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースが正常に開始または停止できなかった場合、またはリソースモニターが正常ではないリソースを検出し、その結果再起動またはフェイルオーバーを要求する場合に RGM が取る回復アクションを変更します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBNONE\fR、\fBSOFT\fR、または \fBHARD\fR (メソッドの失敗)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
これらの設定が影響するのは、起動または停止メソッド (\fBPrenet_start\fR\fB、Start\fR\fB、Monitor_stop\fR\fB、Stop\fR\fB、Postnet_stop\fR) が失敗した場合のフェイルオーバー動作のみです。\fBRESTART_ONLY\fR および \fBLOG_ONLY\fR 設定も、リソースモニターが \fBscha_control\fR コマンドまたは \fBscha_control()\fR 関数の実行を開始できるかどうかに影響を与えます。
.sp
\fBNONE\fR は、前述の起動メソッドまたは停止メソッドが失敗する場合に RGM が何の復旧処理も行わないことを示します。\fBSOFT\fR または \fBHARD\fR は、\fBStart\fR または \fBPrenet_start\fR メソッドが失敗した場合、RGM がリソースのグループを別のノードまたはゾーンに再配置することを示します。\fBStart\fR または \fBPrenet_start\fR の失敗に関しては、\fBSOFT\fR と \fBHARD\fR は同じになります。
.sp
停止メソッド (\fBMonitor_stop\fR、\fBStop\fR、または \fBPostnet_stop\fR\fB) の失敗に関しては、SOFT\fR は \fBNONE\fR と同じになります。これらの停止メソッドのいずれかが失敗したときに \fBFailover_mode\fR が \fBHARD\fR に設定されている場合、RGM はノードまたはゾーンをリブートして、強制的にリソースグループをオフライン状態にします。これにより RGM は別のノードまたはゾーンでグループの起動を試みることが可能になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRESTART_ONLY\fR または \fBLOG_ONLY\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
起動メソッドまたは停止メソッドが失敗するとフェイルオーバー動作に影響を与える \fBNONE\fR\fB、SOFT\fR、\fBHARD\fR とは異なり、\fBRESTART_ONLY \fR と \fBLOG_ONLY\fR はすべてのフェイルオーバー動作に影響を与えます。フェイルオーバー動作には、モニター起動 (\fBscha_control\fR) によるリソースまたはリソースグループの再起動や、リソースモニターによって開始されるギブオーバーなどがあります。
.sp
\fBRESTART_ONLY\fR は、モニターが \fBscha_control\fR を実行してリソースまたはリソースグループを再起動できることを意味します。RGM では、\fBRetry_interval \fR の間に \fBRetry_count\fR 回数だけ再起動を試行できます。試行回数が \fBRetry_count\fR を超えると、それ以上の再起動は許可されません。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBRetry_count\fR の負の値は、リソースタイプによっては全部適用できませんが、一部適用できます。リソースを無制限に再起動できることを指定します。より確実に無制限の再起動を指定するには、次の手順を実行します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRetry_interval\fR に 1 や 0 などの小さい値を指定します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRetry_count\fR に 1000 などの大きい値を指定します。
.RE
.sp
.RS 2
リソースタイプが \fBRetry_count\fR および \fBRetry_interval\fR プロパティーを宣言しない場合は、リソースは回数の制限なく再起動できます。
.RE
\fBFailover_mode\fR が \fBLOG_ONLY\fR に設定されている場合、リソースの再起動またはギブオーバーは許可されません。\fBFailover_mode\fR に \fBLOG_ONLY\fR を設定するのは、\fBFailover_mode\fR に \fBRESTART_ONLY\fR を設定し、\fBRetry_count\fR にゼロを設定するのと同じことです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRESTART_ONLY\fR または \fBLOG_ONLY\fR (メソッドの失敗)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBPrenet_start\fR\fBStart\fR、\fBMonitor_stop\fR、\fB、Stop\fR、または \fBPostnet_stop\fR メソッドが失敗した場合、\fB RESTART_ONLY\fR と \fBLOG_ONLY\fR は \fBNONE \fR と同じことです。つまり、データソースのフェイルオーバーやリブートはどちらも行われません。
.sp
データサービスに対する \fBFailover_mode\fR 設定の影響
.sp
\fBFailover_mode\fR の各設定がデータサービスに及ぼす影響は、データサービスが監視されているかどうか、およびデータサービスが Data Services Development Library (DSDL) に基づいているかどうかによって決まります。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
データサービスが監視の対象となるのは、そのサービスが \fBMonitor_start \fR メソッドを実装しており、かつリソースの監視が有効になっている場合です。RGM は、リソースそれ自体を起動したあとで \fBMonitor_start\fR メソッドを実行することにより、リソースモニターを起動します。リソースモニターはリソースが正常であるかどうかを検証します。検証が失敗した場合、リソースモニターは \fBscha_control()\fR 関数を呼び出すことにより、再起動またはフェイルオーバーを要求できます。DSDL ベースのリソースの場合、検証によりデータサービスの部分的な障害 (機能低下) または完全な障害が明らかになる場合があります。部分的な障害が繰り返し蓄積されると、完全な障害になります。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
データサービスが \fBMonitor_start\fR メソッドを提供していない場合やリソースの監視が無効である場合、データサービスは監視されません。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
DSDL ベースのデータサービスには、Agent Builder や GDS により開発されたデータサービス、または DSDL を直接使用して開発されたデータサービスが含まれます。HA Oracle など一部のデータサービスは、DSDL を使用せずに開発されています。
.RE
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBNONE\fR、\fBSOFT\fR、または \fBHARD\fR (検証機能の失敗)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBFailover_mode\fR が \fBNONE\fR\fB、SOFT\fR、または \fBHARD\fR に設定されていて、データサービスが監視対象の DSDL ベースのサービスであり、検証が完全に失敗した場合、モニターは \fBscha_control()\fR 関数を呼び出してリソースの再起動を要求します。検証が失敗し続ける場合、\fBRetry_interval\fR の間、\fBRetry_count\fR に指定されている最大の回数を限度にリソースの再起動が行われます。\fBRetry_count\fR の再起動数に到達したあとも検証がふたたび失敗した場合、モニターは別のノードまたはゾーンに対してリソースのグループのフェイルオーバーを要求します。
.sp
\fBFailover_mode\fR が \fBNONE\fR、\fBSOFT\fR、または \fBHARD\fR に設定した場合、データサービスが監視対象外の DSDL ベースのサービスであり、検出される障害はリソースのプロセスツリーの終了のみです。リソースのプロセスツリーが終了すると、リソースが再起動されます。
.sp
データサービスが DSDL ベースのサービスではない場合、再起動またはフェイルオーバー動作は、リソースモニターがどのようにコード化されているかによって決まります。たとえば Oracle リソースモニターは、リソースまたはリソースグループを再起動するか、リソースグループのフェイルオーバーを行うことで回復します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRESTART_ONLY\fR (検証機能の失敗)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBFailover_mode\fR が \fBRESTART_ONLY\fR に設定されていて、データサービスが監視対象の DSDL ベースのサービスであり、検証が完全に失敗した場合、リソースは \fBRetry_interval\fR 内で \fBRetry_count\fR の回数再起動されます。しかし、\fBRetry_count\fR を超えた場合、リソースモニターが終了し、リソース状態が \fBFAULTED\fR に設定され、「Application faulted, but not restarted. Probe quitting (アプリケーション失敗、再起動しないで、検証機能が終了します)」という状態メッセージが表示されます。この時点で監視はまだ有効ですが、リソースがクラスタ管理者により修復および再起動されるまで、リソースは事実上監視対象外になります。
.sp
\fBFailover_mode\fR を \fBRESTART_ONLY\fR\fB\fR に設定した場合、データサービスが監視対象外の DSDL ベースのサービスであり、プロセスツリーが停止した際は、リソースは再起動されません。
.sp
監視対象データサービスが DSDL ベースのデータサービスではない場合、回復動作はリソースモニターがどのようにコード化されているかに依存します。\fBFailover_mode\fR が \fBRESTART_ONLY\fR に設定されている場合、リソースまたはリソースグループは、\fBRetry_interval()\fR 内で \fBRetry_count\fR の回数 \fBscha_control\fR 関数を呼び出すことで再起動できます。リソースモニターが \fBRetry_count\fR を超過すると、再起動の試行が失敗します。モニターが \fBscha_control()\fR を呼び出してフェイルオーバーを要求する場合、その要求も同様に失敗します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBLOG_ONLY\fR (検証機能の失敗)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBFailover_mode\fR がデータサービスに対して \fBLOG_ONLY\fR に設定されている場合、すべての \fBscha_control()\fR はリソースまたはリソースグループの再起動を要求するか、除外されているグループのフェイルオーバーを要求します。データサービスが DSDL ベースである場合、検証が完全に失敗した場合メッセージが記録されますが、リソースは再起動されません。\fBRetry_interval\fR 内で \fBRetry_count\fR の回数超えて検証が完全に失敗した場合、リソースモニターが終了し、リソース状態が \fBFAULTED\fR に設定され、「Application faulted, but not restarted.  Probe quitting (アプリケーション失敗、再起動しないで、検証機能が終了します)」という状態メッセージが表示されます。この時点で監視はまだ有効ですが、リソースがクラスタ管理者により修復および再起動されるまで、リソースは事実上監視対象外になります。
.sp
\fBFailover_mode\fR が \fBLOG_ONLY\fR に設定した場合、データサービスが監視対象外の DSDL ベースのサービスであり、プロセスツリーが停止した際は、メッセージが記録されますが、リソースは再起動されません。
.sp
監視対象データサービスが DSDL ベースのデータサービスではない場合、回復動作はリソースモニターがどのようにコード化されているかに依存します。\fBFailover_mode\fR が \fBLOG_ONLY\fR に設定されている場合、すべての \fBscha_control()\fR はリソースまたはリソースグループの再起動を要求するか、グループ障害のフェイルオーバーを要求します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBNONE\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBGlobal_zone_override\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、RTR ファイル内に \fBGlobal_zone=TRUE\fR プロパティーが設定されているリソースタイプについてのみ設定できます。\fBGlobal_zone_override\fR プロパテ-を設定すると、その値が特定のリソースについてリソースタイププロパティー \fBGlobal_zone\fR の値よりも優先されます。rt_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
\fBGlobal_zone_override\fR プロパティーを \fBFALSE\fR に設定すると、リソースメソッドは、リソースグループが構成された非大域ゾーンでの実行を強制されます。これは、通常そうであるように、\fBGlobal_zone\fR プロパティーが \fBTRUE\fR に設定され、常に大域ゾーンで実行されるのとは違います。
.sp
RTR ファイル内でデフォルト値が指定されている場合、このプロパティーは任意です。
.sp
RTR ファイル内で \fBTunable\fR 属性が指定されていない場合は、プロパティーの \fBTunable\fR 値は、\fBAt_creation\fR になります。RTR ファイル内の \fBTunable\fR 属性は、\fBAt_creation\fR、\fBWhen_disabled\fR、または \fBAnytime\fR に設定できます。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
RTR ファイル内で \fBTunable\fR 属性を \fBAnytime\fR に設定するときには、十分注意してください。\fBGlobal_zone_override\fR プロパティーの変更は、そのリソースがオンライン状態でも即座に効果を発揮します。たとえば、\fBGlobal_zone_override \fR の調整性が \fBANYTIME\fR に設定され、\fBGlobal_zone_override\fR プロパティーが非大域ゾーンで構成されたリソースに対して現在 \fBFALSE\fR に設定されている場合を考えてみてください。そのリソースがオンラインに切り換えられると、起動メソッドが非大域ゾーンで実行されます。そこで \fBGlobal_zone_override\fR プロパティーを \fBTRUE\fR に設定した場合、そのリソースはオフラインに切り換えられ、停止メソッドが大域ゾーンで実行されます。メソッドのコードでこの可能性に対処する必要があります。メソッドのコードでこの可能性に対処しない場合は、\fBTunable\fR 属性を \fBWhen_disabled\fR または \fBAt_creation\fR に設定する必要があります。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 14n
.rt  
\fBTRUE\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 12n
.rt  
作成時
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBLoad_balancing_policy\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
使用する負荷分散ポリシーを定義する文字列。このプロパティーは、スケーラブルサービス専用です。RTR ファイルに \fBScalable\fR プロパティーが宣言されている場合、RGM は自動的にこのプロパティーを作成します。
.sp
\fBLoad_balancing_policy\fR には次の値を設定できます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBLb_weighted\fR (デフォルト)。\fBLoad_balancing_weights\fR プロパティーに設定されている重みにより、さまざまなノードに負荷が分散されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBLb_sticky\fR。アプリケーションリソースの構成時に複数のポートが認識されます。スケーラブルサービスの指定のクライアント (クライアントの IP アドレスで識別される) は、常に同じクラスタノードに送信されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBLb_sticky_wild\fR。ポート番号をあらかじめ把握することはできず、ポート番号は動的に割り当てられます。指定のクライアント (クライアントの IP アドレスで識別される) は、ワイルドカードスティッキーサービスの IP アドレスに接続され、送信時に使用されるポート番号とは無関係に、常に同じクラスタノードに送信されます。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBLb_weighted\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
作成時
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBLoad_balancing_weights\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、スケーラブルサービス専用です。RTR ファイルに \fBScalable\fR プロパティーが宣言されている場合、RGM は自動的にこのプロパティーを作成します。形式は、\fIweight@node,weight@node...\fR です。\fIweight\fR は、指定の \fInode\fRに対する負荷分散の相対的な割り当てを示す整数になります。ノードに分散される負荷の割合は、すべてのウエイトの合計でこのノードのウエイトを割った値になります。たとえば、\fB1@1,3@2\fR という指定では、ノード 1 が負荷の 1/4、ノード 2 が 3/4 を引き受けることになります。空の文字列 ("") では、デフォルトの均一な配分に設定されます。明示的なウェイトを割り当てられなかったノードは、デフォルトウェイト 1 を引き受けます。ノードには、負荷を割り当てないウェイト 0 を指定できます。
.sp
\fBTunable\fR 属性がリソースタイプファイルに指定されていない場合は、プロパティーの \fBTunable\fR 値は \fBAnytime\fR (任意の時点) になります。このプロパティーを変更すると、新しい接続時にのみ分散が変更されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
NULL
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImethod\fR_timeout\fR for each callback method (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
RGM がメソッドの呼び出しに失敗したと判断するまでの時間 (秒)。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBMax\fR 属性を使用してメソッドタイムアウトの最大値を指定できません。同様に、最小値ゼロ (\fBMin=0\fR) を指定することもできません。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
RTR ファイルにメソッド自体が宣言されている場合は 3,600 (1 時間)
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitored_switch\fR (\fBenum\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーを直接設定できません。より正確には、このプロパティーは、特定のノードやゾーン上またはクラスタ全体で、RGM によって \fBEnabled\fR または \fBDisabled\fR に設定されます。RGM は、クラスタ管理者が特定のノードやゾーン上またはクラスタ全体のいずれかで管理ユーティリティーを使用してモニターを有効または無効にする場合に、この処理を実行します。無効の場合、モニターが再び有効にされるまで、そのリソースに対して \fBMonitor_start\fR メソッドが呼び出されることはありません。リソースがモニターコールバックメソッドを持たない場合、このプロパティーは \fBDisabled\fR と見なされます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
リソースタイプがモニターメソッドを持っている場合は有効、それ以外の場合は無効です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
説明を参照してください。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBNetwork_resources_used\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このリソースが依存関係を持っている論理ホスト名または共有アドレスリソースのリスト。このリストには、プロパティー \fBResource_dependencies\fR、\fBResource_dependencies_weak\fR、\fBResource_dependencies_restart\fR、または \fBResource_dependencies_offline_restart\fR に現れるすべてのネットワークアドレスリソースが含まれます。
.sp
RTR ファイルに \fBScalable\fR プロパティーが宣言されている場合、RGM は自動的にこのプロパティーを作成します。\fBScalable\fR プロパティーが RTR ファイルで宣言されていない場合、\fBNetwork_resources_used\fR は RTR ファイルで明示的に宣言されていないかぎり使用できません。
.sp
\fBNetwork_resources_used\fR プロパティーに値を割り当てなかった場合、このプロパティーは RGM により、リソース依存関係プロパティーの設定に基づいて自動的に更新されます。このプロパティーを直接設定する必要はありません。代わりに、\fBResource_dependencies\fR、\fBResource_dependencies_offline_restart\fR、\fBResource_dependencies_restart\fR、または \fBResource_dependencies_weak\fR プロパティーを設定します。
.sp
Sun Cluster ソフトウェアの以前のリリースとの互換性を保持するため、\fBNetwork_resources_used\fR プロパティーの値を直接設定することができます。\fBNetwork_resources_used\fR プロパティーの値を直接設定する場合、リソース依存関係プロパティーの設定から \fBNetwork_resources_used\fR プロパティーの値が派生することはなくなります。\fBNetwork_resources_used\fR プロパティーにリソース名を追加する場合、そのリソース名は自動的に \fB Resource_dependencies\fR プロパティーに追加されます。依存関係を解除するには、\fBNetwork_resources_used\fR プロパティーから依存関係を削除するしかありません。ネットワーク資源の依存関係が \fBResource_dependencies\fR プロパティーと \fBNetwork_resources_used\fR プロパティーのどちらに追加されているのか不明な場合は、両方のプロパティーから依存関係を削除します。たとえば、次のコマンドは、リソース \fBr1\fR のネットワーク資源 \fBr2\fR に対する依存関係を削除します。依存関係が \fBNetwork_resources_used\fR プロパティーと \fBResource_dependencies\fR プロパティーのどちらに追加されているかは問いません。
.sp
.in +2
.nf
# \fBclresource set -p Network_resources_used-=r2 -p Resource_dependencies-=r2 r1\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB各クラスタノードまたはゾーン上の \fBNum_resource_restarts\fR (\fBinteger\fR) \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
過去 \fIn\fR 秒以内にこのリソースで発生した再起動要求の数。\fIn\fR は、\fBRetry_interval\fR プロパティーの値です。
.sp
再起動要求は、次に示す呼び出しのいずれかです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRESOURCE_RESTART\fR 引数を持つ \fBscha_control\fR コマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscha_control()\fR 引数を持つ \fBSCHA_RESOURCE_RESTART\fR 関数
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRESOURCE_IS_RESTARTED\fR 引数を持つ \fBscha_control\fRコマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscha_control()\fR 引数を持つ \fBSCHA_RESOURCE_IS_RESTARTED\fR関数
.RE
リソースが次に示す処理のいずれかを実行した場合、RGM は、ある特定のノードまたはゾーン上にある特定のリソースに対して再起動カウンタを必ず 0 にリセットします。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBGIVEOVER\fR 引数を持つ \fBscha_control\fR コマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBSCHA_GIVEOVER\fR 引数を持つ \fBscha_control()\fR 関数
.RE
カウンタは、ギブオーバーの試行が成功した場合でも失敗した場合でもリセットされます。
.sp
リソースタイプが \fBRetry_interval\fR プロパティーを宣言していない場合、このタイプのリソースに \fBNum_resource_restarts\fR プロパティーを使用できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
説明を参照
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB各クラスタノードまたはゾーン上の \fBNum_resource_restarts\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
過去 \fIn\fR 秒以内にこのリソースで発生した再起動要求の数。\fIn\fR は、\fBRetry_interval\fR プロパティーの値です。
.sp
再起動要求は、次に示す呼び出しのいずれかです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRESOURCE_RESTART\fR 引数を持つ \fBscha_control\fR コマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBSCHA_RESOURCE_RESTART\fR 引数を持つ \fBscha_control()\fR 関数
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRESOURCE_IS_RESTARTED\fR 引数を持つ \fBscha_control\fRコマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscha_control()\fR 引数を持つ \fBSCHA_RESOURCE_IS_RESTARTED\fR関数
.RE
リソースが次に示す処理のいずれかを実行した場合、RGM は、ある特定のノードまたはゾーン上にある特定のリソースに対して再起動カウンタを必ず 0 にリセットします。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBGIVEOVER\fR 引数を持つ \fBscha_control\fR コマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscha_control()\fR 引数を持つ \fBSCHA_RESTART\fR 関数
.RE
カウンタは、ギブオーバーの試行が成功した場合でも失敗した場合でもリセットされます。
.sp
リソースタイプが \fBRetry_interval\fR プロパティーを宣言していない場合、このタイプのリソースに \fBNum_resource_restarts\fR プロパティーを使用できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
説明を参照
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB各クラスタノードまたはゾーン上の \fBNum_rg_restarts\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
過去 \fIn\fR 秒以内にこのリソースに対して発生したリソースグループ再起動要求の数。\fIn\fR は、\fBRetry_interval\fR プロパティーの値です。
.sp
リソースグループ再起動要求は、次に示す呼び出しのいずれかです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRESTART\fR 引数を持つ \fBscha_control\fR コマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscha_control()\fR 引数を持つ \fBSCHA_RESTART\fR 関数
.RE
リソースタイプが \fBRetry_interval\fR プロパティーを宣言していない場合、このタイプのリソースに \fBNum_resource_restarts\fR プロパティーを使用できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
説明を参照
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB各クラスタノードまたはゾーン上の \fBNum_rg_restarts_zone\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
過去 \fIn\fR 秒以内にこのリソースに対して発生したリソースグループ再起動要求の数。\fIn\fR は、\fBRetry_interval\fR プロパティーの値です。
.sp
リソースグループ再起動要求は、次に示す呼び出しのいずれかです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRESTART\fR 引数を持つ \fBscha_control\fR コマンド
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscha_control()\fR 引数を持つ \fBSCHA_RESTART\fR 関数
.RE
リソースタイプが \fBRetry_interval\fR プロパティーを宣言していない場合、このタイプのリソースに \fBNum_resource_restarts\fR プロパティーを使用できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
説明を参照
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOn_off_switch\fR (\fBenum\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーを直接設定できません。より正確には、このプロパティーは、特定のノードやゾーン上またはクラスタ全体で、RGM によって \fBEnabled\fR または \fBDisabled\fR に設定されます。RGM は、クラスタ管理者が特定のノードやゾーン上またはクラスタ全体のいずれかで管理ユーティリティーを使用してモニターを有効または無効にする場合に、この処理を実行します。無効に設定されると、再び有効に設定されるまで、リソースはコールバックを呼び出しません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
無効
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
説明を参照
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPort_list\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
サーバーが待機するポート番号をコンマで区切ったリストです。ポート番号には、スラッシュ (\fB/\fR) と、そのポートで使用されるプロトコルが付加されます (たとえば、\fBPort_list=80/tcp\fR や \fBPort_list=80/tcp6,40/udp6\fR など)。
.sp
指定できる可能性があるプロトコルは次のとおりです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBtcp\fR、TCP IPv4 の場合のみ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBtcp6\fR、TCP IPv4 と TCP IPv6 の両方の場合
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBudp\fR、UDP IPv4 の場合のみ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBudp6\fR、UDP IPv4 と UDP IPv6 の両方の場合
.RE
\fBScalable\fR プロパティーが RTR ファイルで宣言されている場合、RGM は自動的に \fBPort_list\fR を作成します。それ以外の場合、このプロパティーは RTR ファイルで明示的に宣言されていないかぎり使用できません。
.sp
このプロパティーを Sun Cluster HA for Apacheで使用するように設定する方法については、\fI『Sun Cluster Data Service for Apache Guide for Solaris OS』\fRを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/必須
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBR_description\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースの簡単な説明。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空の文字列
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_dependencies\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このリソースが大きく依存する、同じリソースグループまたは異なるリソースグループ内のリソースのリスト。リスト内の任意のリソースの起動に失敗した場合、このリソースは起動されません。このリソースと、リストのリソースの 1 つが同時に起動されると、RGM は、リストのリソースが始動してからこのリソースを起動します。このリソースの \fBResource_dependencies\fR リスト内のリソースが始動しない場合 (たとえば、リスト内のリソースのリソースグループがオフラインのままであったり、リスト内のリソースが \fBStart_failed\fR 状態にあったりする場合)、このリソースはオフラインのままです。このリソースが依存する別のリソースグループのリソースが起動しないために、このリソースがオフラインのままの状態である場合、このリソースのグループは \fBPending_online_blocked\fR 状態に入ります。
.sp
このリソースが、リストのリソースと同時にオフラインにされる場合は、このリソースが停止されてから、リストのほかのリソースが停止されます。しかし、このリソースがオンラインのままであるか、停止に失敗すると、リストのリソースは停止されます。
.sp
同じリソースグループ内では、デフォルトとして、アプリケーションリソースがネットワークアドレスリソースに対して暗黙的に強いリソース依存性を持っています。詳細については、rg_properties(5)の \fBImplicit_network_dependencies\fR マニュアルページを参照してください。
.sp
同じリソースグループ内では、依存性の順序に従って \fBPrenet_start\fR メソッドが \fBStart\fR メソッドより先に実行されます。\fBPostnet_stop\fR メソッドは \fBStop\fR メソッドよりあとに実行されます。異なるリソースグループ内では、依存先のリソースが \fBPrenet_start\fR と \fBStart\fR を実行してから、依存しているリソースが \fBPrenet_start\fR を実行します。同様に、依存しているリソースが \fBStop\fR と \fBPostnet_stop\fR を終了してから、依存先のリソースが \fBStop\fR を実行します。
.sp
依存関係の有効範囲を指定するには、このプロパティーを指定するときに、次の修飾子を中括弧 ({\ }) を含めてリソース名に付加します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{LOCAL_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定される依存関係をノード単位に限定します。依存関係の動作は、同じノード上でのみ依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、依存先のリソースが同じノードで起動されるまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{ANY_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定された依存関係を任意のノードに拡張します。依存関係の動作は、どのノードでも依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、自分が起動する前に依存先のリソースが主ノードで起動するまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{FROM_RG_AFFINITIES}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースの依存関係の有効範囲が、そのリソースが属するリソースグループの \fBRG_affinities\fR 関係から派生するように指定します。依存しているリソースのリソースグループが、依存先のリソースのリソースグループに対して肯定的なアフィニティーを持っていて、同じノード上で起動または停止する場合、依存関係は \fB{LOCAL_NODE}\fR になります。このような肯定的なアフィニティーが存在しない場合、またはグループが別のノード上で起動する場合、依存関係は \fB{ANY_NODE}\fR になります。
.RE

同じリソースグループ内の 2 つのリソース間の依存関係は、常に \fB{LOCAL_NODE}\fR です。
.sp
修飾子を指定しない場合は、\fBFROM_RG_AFFINITIES\fR がデフォルトで使用されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_dependencies_offline_restart\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBResource_dependencies_offline_restart\fR リソースがオフライン再起動に依存関係を持つ、同じまたは異なるグループ内のリソースのリストです。
.sp
このプロパティーは、\fBResource_dependencies\fR とまったく同じように動作します。ただし、このリソースは、オフライン再起動依存関係リスト内のいずれかのリソースが停止すると、停止します。オフライン再起動依存関係リスト内のリソースがあとで再起動する場合は、このリソースも再起動します。
.sp
リスト内の任意のリソースの起動に失敗した場合、このリソースは起動されません。このリソースと、リストのリソースの 1 つが同時に起動されると、RGM は、リストのリソースが始動してからこのリソースを起動します。このリソースの \fBResource_dependencies\fR リスト内のリソースが始動しない場合 (たとえば、リスト内のリソースのリソースグループがオフラインのままであったり、リスト内のリソースが \fBStart_failed\fR 状態にあったりする場合)、このリソースはオフラインのままです。このリソースが依存する別のリソースグループのリソースが起動しないために、このリソースがオフラインのままの状態である場合、このリソースのグループは \fBPending_online_blocked\fR 状態に入ります。
.sp
このリソースが、リストのリソースと同時にオフラインにされる場合は、このリソースが停止されてから、リストのほかのリソースが停止されます。しかし、このリソースがオンラインのままであったり、停止に失敗したりする場合でも、リストのリソースは停止されます。
.sp
ノードまたはゾーン上にある「依存先の」リソースで障害が発生して、リソースを回復できない場合、RGM は該当ノードまたはゾーン上の該当リソースをオフラインにします。また、RGM は、すべての依存先のリソースのオフライン再起動依存リソースで再起動をトリガーすることによって、これらをオフラインします。クラスタ管理者が障害を解決し、依存先のリソースを再度有効にすると、RGM は、リソースのオフライン再起動依存リソースも再度オンラインにします。
.sp
依存関係の有効範囲を指定するには、このプロパティーを指定するときに、次の修飾子を中括弧 ({\ }) を含めてリソース名に付加します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{LOCAL_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定される依存関係をノード単位に限定します。依存関係の動作は、同じノード上でのみ依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、依存先のリソースが同じノードで起動されるまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{ANY_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定された依存関係を任意のノードに拡張します。依存関係の動作は、どのノードでも依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、自分が起動する前に依存先のリソースが主ノードで起動するまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{FROM_RG_AFFINITIES}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースの依存関係の有効範囲が、そのリソースが属するリソースグループの \fBRG_affinities\fR 関係から派生するように指定します。依存しているリソースのリソースグループが、依存先のリソースのリソースグループに対して肯定的なアフィニティーを持っていて、同じノード上で起動または停止する場合、依存関係は \fB{LOCAL_NODE}\fR になります。このような肯定的なアフィニティーが存在しない場合、またはグループが別のノード上で起動する場合、依存関係は \fB{ANY_NODE}\fR になります。
.RE

同じリソースグループ内の 2 つのリソース間の依存関係は、常に \fB{LOCAL_NODE}\fR です。
.sp
修飾子を指定しない場合は、\fBFROM_RG_AFFINITIES\fR がデフォルトで使用されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_dependencies_restart\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
対象のリソースが再起動に依存する、同じリソースグループまたは異なるリソースグループ内のリソースのリスト。
.sp
このプロパティーは、\fBResource_dependencies\fR とまったく同じように動作します。ただし、このリソースは、再起動依存関係リスト内のいずれかのリソースが再起動されると、再起動されます。このリソースの再起動は、リストのリソースがオンラインに復帰したあとで行われます。
.sp
リスト内の任意のリソースの起動に失敗した場合、このリソースは起動されません。このリソースと、リストのリソースの 1 つが同時に起動されると、RGM は、リストのリソースが始動してからこのリソースを起動します。
.sp
このリソースの \fBResource_dependencies_restart\fR リスト内のリソースが始動しない場合 (たとえば、リスト内のリソースのリソースグループがオフラインのままであったり、リスト内のリソースが \fBStart_failed\fR 状態にあったりする場合)、このリソースはオフラインのままです。このリソースが依存する別のリソースグループのリソースが起動しないために、このリソースがオフラインのままの状態である場合、このリソースのグループは \fBPending_online_blocked\fR 状態に入ります。
.sp
このリソースが、リストのリソースと同時にオフラインにされる場合は、このリソースが停止されてから、リストのほかのリソースが停止されます。しかし、このリソースがオンラインのままであったり、停止に失敗したりした場合でも、リストのリソースは停止されます。
.sp
同じリソースグループ内では、依存性の順序に従って \fBPrenet_start\fR メソッドが \fBStart\fR メソッドより先に実行されます。\fBPostnet_stop\fR メソッドは \fBStop\fR メソッドよりあとに実行されます。異なるリソースグループ内では、依存先のリソースが \fBPrenet_start\fR と \fBStart\fR を実行してから、依存しているリソースが \fBPrenet_start\fR を実行します。同様に、依存しているリソースが \fBStop\fR と \fBPostnet_stop\fR を終了してから、依存先のリソースが \fBStop\fR を実行します。
.sp
依存関係の有効範囲を指定するには、このプロパティーを指定するときに、次の修飾子を中括弧 ({\ }) を含めてリソース名に付加します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{LOCAL_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定される依存関係をノード単位に限定します。依存関係の動作は、同じノード上でのみ依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、依存先のリソースが同じノードで起動されるまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{ANY_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定された依存関係を任意のノードに拡張します。依存関係の動作は、どのノードでも依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、自分が起動する前に依存先のリソースが主ノードで起動するまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{FROM_RG_AFFINITIES}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースの依存関係の有効範囲が、そのリソースが属するリソースグループの \fBRG_affinities\fR 関係から派生するように指定します。依存しているリソースのリソースグループが、依存先のリソースのリソースグループに対して肯定的なアフィニティーを持っていて、同じノード上で起動または停止する場合、依存関係は \fB{LOCAL_NODE}\fR になります。このような肯定的なアフィニティーが存在しない場合、またはグループが別のノード上で起動する場合、依存関係は \fB{ANY_NODE}\fR になります。
.RE

同じリソースグループ内の 2 つのリソース間の依存関係は、常に \fB{LOCAL_NODE}\fR です。
.sp
修飾子を指定しない場合は、\fBFROM_RG_AFFINITIES\fR がデフォルトで使用されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_dependencies_weak\fR (\fBstring_array\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
対象のリソースが弱い依存性がある、同じリソースグループまたは異なるリソースグループ内のリソースのリスト。グループ内でのメソッド呼び出しの順序は、弱い依存性によって決まります。RGM は、このリスト内のリソースの \fBStart\fR メソッドを呼び出してから、このリソースの \fBStart\fR メソッドを呼び出します。さらに、RGM は、このリソースの \fBStop\fR メソッドを呼び出してからリストのリソースの \fBStop\fR メソッドを呼び出します。リスト内のリソースが始動に失敗したりオフラインのままであっても、リソースは起動されます。
.sp
このリソースと、その \fBResource_dependencies_weak\fR リスト内のリソースが同時に起動された場合、RGM は、リストのリソースが始動してからこのリソースを起動します。リスト内のリソースが起動しない場合でも (たとえば、リスト内のリソースのリソースグループがオフラインのままであったり、リスト内のリソースが \fBStart_failed\fR 状態であったりする場合)、このリソースは起動します。このリソースの \fBResource_dependencies_weak\fR リストのリソースたちが始動する際に、このリソースのリソースグループが一時的に \fBPending_online_blocked\fR 状態に入ることがあります。リスト内のすべてのリソースが始動するか、始動に失敗すると、このリソースが始動し、そのグループが \fBPending_online\fR 状態に再び入ります。
.sp
このリソースが、リストのリソースと同時にオフラインにされる場合は、このリソースが停止されてから、リストのほかのリソースが停止されます。しかし、このリソースがオンラインのままであったり、停止に失敗したりした場合でも、リストのリソースは停止されます。
.sp
同じリソースグループ内では、依存性の順序に従って \fBPrenet_start\fR メソッドが \fBStart\fR メソッドより先に実行されます。\fBPostnet_stop\fR メソッドは \fBStop\fR メソッドよりあとに実行されます。異なるリソースグループ内では、依存先のリソースが \fBPrenet_start\fR と \fBStart\fR を実行してから、依存しているリソースが \fBPrenet_start\fR を実行します。同様に、依存しているリソースが \fBStop\fR と \fBPostnet_stop\fR を終了してから、依存先のリソースが \fBStop\fR を実行します。
.sp
依存関係の有効範囲を指定するには、このプロパティーを指定するときに、次の修飾子を中括弧 ({\ }) を含めてリソース名に付加します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{LOCAL_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定される依存関係をノード単位に限定します。依存関係の動作は、同じノード上でのみ依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、依存先のリソースが同じノードで起動されるまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{ANY_NODE}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定された依存関係を任意のノードに拡張します。依存関係の動作は、どのノードでも依存先のリソースに影響されます。依存しているリソースは、自分が起動する前に依存先のリソースが主ノードで起動するまで待機します。停止と再起動で同じような状況になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB{FROM_RG_AFFINITIES}\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースの依存関係の有効範囲が、そのリソースが属するリソースグループの \fBRG_affinities\fR 関係から派生するように指定します。依存しているリソースのリソースグループが、依存先のリソースのリソースグループに対して肯定的なアフィニティーを持っていて、同じノード上で起動または停止する場合、依存関係は \fB{LOCAL_NODE}\fR になります。このような肯定的なアフィニティーが存在しない場合、またはグループが別のノード上で起動する場合、依存関係は \fB{ANY_NODE}\fR になります。
.RE

同じリソースグループ内の 2 つのリソース間の依存関係は、常に \fB{LOCAL_NODE}\fR です。
.sp
修飾子を指定しない場合は、\fBFROM_RG_AFFINITIES\fR がデフォルトで使用されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
空のリスト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_name\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースインスタンスの名前です。クラスタ構成内で一意にする必要があります。リソースが作成されたあとで変更はできません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
必須
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
しない
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBResource_project_name\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースに関連付けられている Solaris プロジェクト名です (\fBprojects\fR(1) を参照)。このプロパティーは、CPU の共有、クラスタデータサービスのリソースプールといった Solaris のリソース管理機能に適用できます。RGM は、リソースをオンラインにすると、このプロジェクト名を持つ関連プロセスを起動します。このプロパティーが指定されなかった場合、リソースを含むリソースグループの \fBRG_project_name\fR プロパティーからプロジェクト名が決定されます (\fBrg_properties\fR(5)) のマニュアルページを参照)。どちらのプロパティーも指定されなかった場合、RGM は事前定義済みのプロジェクト名 \fBdefault\fR を使用します。プロジェクトデータベース内に存在するプロジェクト名を指定してください (\fBprojects\fR(1) のマニュアルページと\fI『System Administration Guide: Solaris Containers-Resource Management and Solaris Zones』\fRを参照)。
.sp
このプロパティーのサポートは、Solaris 9 リリースから始まりました。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
このプロパティーへの変更は、リソースが次に起動されるときに有効になります。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
NULL
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
すべての時刻
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB有効な値\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
有効な任意の Solaris プロジェクト名または Null
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB 各クラスタノードまたはゾーン上の (\fBenum\fR)の\fBResource_state\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
RGM が判断した各クラスタノードまたはゾーン上のリソースの状態。この状態には、\fBOnline\fR\fB、Offline\fR\fB、Start_failed\fR\fB、Stop_failed\fR\fB、Monitor_failed\fR\fB、Online_not_monitored\fR\fB、Starting\fR、\fBStopping\fR があります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOnline\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
起動メソッド (\fBPrenet_start\fR\fB、Start\fR、\fBMonitor_start\fR) が、このノードまたはゾーンのリソースに対して正常に実行されました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOffline\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
そのリソースはこのノードまたはゾーンで一度も起動されていません。あるいは、停止メソッド (\fBMonitor_stop\fR\fB、Stop\fR、\fBPostnet_stop\fR) が、このノードまたはゾーンのリソースに対して正常に実行されています (どのメソッドであるかはリソースが何であるかによって異なる)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStart_failed\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBPrenet_start\fR または \fBStart\fR メソッドが、このノードまたはゾーンのリソースに対する起動に失敗しました。\fBStart_failed\fR は、メソッドがゼロ以外の終了状態で終了したか、タイムアウトになったことを意味します。このリソースの状態で表されるサービスは、このノードまたはゾーンで実際に起動していることもあり、また起動していないこともあります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStop_failed\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBMonitor_stop\fR\fB、Stop\fR、または \fBPostnet_stop\fR メソッドが、このノードまたはゾーンのリソースに対する停止に失敗しました。\fBStop_failed\fR は、メソッドがゼロ以外の終了状態で終了したか、タイムアウトになったことを意味します。このリソースの状態で表されるサービスは、このノードまたはゾーンで実際に停止されていることもあり、また停止されていないこともあります。
.sp
リソースがこの状態に入ると、リソースグループの状態は \fBError_stop_failed\fR になります。この場合には、ユーザーの介入が必要です。\fBError_stop_failed\fR については、rg_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitor_failed\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースがその \fBPrenet_start\fR または \fBStart\fR メソッドを正常に実行しました (どちらのメソッドであるかはリソースタイプによって異なる)。しかし、リソースの \fBMonitor_start\fR メソッドが、ゼロ以外の終了状態で終了したか、タイムアウトになりました。リソースモニターは、このノードまたはゾーンで実際に起動されていることもあり、また起動されていないこともあります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBOnline_not_monitored\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースがその \fBPrenet_start\fR または \fBStart\fR メソッドを正常に実行しました (どちらのメソッドであるかはリソースタイプによって異なる)。\fBMonitor_start\fR メソッドは、このリソースに対してまだ実行されていません。監視されていないリソースは、そのリソースグループが \fBOnline\fR 状態になっても、この状態のままです。監視されていないリソースとは、そのリソースに対する \fBMonitor_start\fR メソッドが存在しない場合や、そのリソースに対する監視が無効にされている場合です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStarting\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースが \fBPrenet_start\fR か \fBStart\fR メソッドを実行してオンラインになろうとしています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStopping\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースが \fBStart\fR か \fBPostnet_stop\fR メソッドを実行してオフラインになろうとしています。
.RE

ユーザーはこのプロパティーを構成できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
しない
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRetry_count\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
起動に失敗したリソースをモニターが再起動する回数です。\fBRetry_count\fR を超過した場合、特定のデータサービス、および \fBFailover_mode\fR プロパティーの設定に応じて、モニターは次のいずれかの動作を行います。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースが障害状態であっても、リソースグループが現在の主ノード上に残ることを許可します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
別のノードまたはゾーンヘのリソースグループのフェイルオーバーを要求します。
.RE
このプロパティーは RGM によって作成されます。RTR ファイルに宣言されている場合、クラスタ管理者のみ使用を許可されます。RTR ファイル内でデフォルト値が指定されている場合、このプロパティーは任意です。
.sp
リソースタイプファイル内で \fBTunable\fR 属性が指定されていない場合は、プロパティーの \fBTunable\fR 値は、\fBWhen_disabled\fR (無効にするとき) になります。
.sp
このプロパティーにマ負の値を指定すると、モニターは無限回リソースを再起動を試みます。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
一部のリソースタイプでは、\fBRetry_count\fR に負の値を設定できません。より確実に無制限の再起動を指定するには、次の手順を実行します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRetry_interval\fR に 1 や 0 などの小さい値を指定します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBRetry_count\fR に 1000 などの大きい値を指定します。
.RE
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
上記を参照
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBRetry_interval\fR (\fBinteger\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
失敗したリソースの再起動の間、この秒数だけ待機します。リソースモニターは、このプロパティーと \fBRetry_count\fR を組み合わせて使用します。このプロパティーは RGM によって作成されます。RTR ファイルに宣言されている場合、クラスタ管理者のみ使用を許可されます。RTR ファイル内でデフォルト値が指定されている場合、このプロパティーは任意です。
.sp
リソースタイプファイル内で \fBTunable\fR 属性が指定されていない場合は、プロパティーの \fBTunable\fR 値は、\fBWhen_disabled\fR (無効にするとき) になります。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBRetry_interval\fR プロパティーが宣言されていない場合、\fBscha_resource_get (num_*_restarts)\fR は終了コード 13 (\fBSCHA_ERR_RT\fR) で終了します。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
上記を参照
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBScalable\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースがスケーラブルであるかどうか、つまり、リソースが Sun Cluster ソフトウェアのネットワーキング負荷分散機能を使用するかどうかを表します。
.sp
このプロパティーが RTR ファイルで宣言されている場合は、そのタイプのリソースに対して、RGM は、次のスケーラブルサービスプロパティーを自動的に作成します。\fBAffinity_timeout\fR\fB、Load_balancing_policy\fR\fB、Load_balancing_weights\fR\fB、Network_resources_used\fR\fB、Port_list\fR\fB、UDP_affinity\fR、\fBWeak_affinity\fR。これらのプロパティーは、RTR ファイル内で明示的に宣言されないかぎり、デフォルト値を持ちます。RTR ファイルに\fB Scalable \fR が宣言されている場合、このプロパティーのデフォルトは \fBTrue\fR です。
.sp
RTR ファイルにこのプロパティーが宣言されている場合、\fBAt_creation\fR 以外の \fBTunable\fR 属性の割り当ては許可されません。
.sp
RTR ファイルにこのプロパティーが宣言されていない場合、このリソースはスケーラブルではないため、このプロパティーを調整できません。RGM は、スケーラビブルサービスプロパティーをいっさい設定しません。ただし、必要に応じて、RTR ファイルに明示的に \fBNetwork_resources_used\fR および \fBPort_list\fR プロパティーを宣言できます。これらのプロパティーは、スケーラブルサービスだけでなく、非スケーラブルサービスでも有用です。
.sp
\fBScalable\fR リソースプロパティと \fBFailover\fR リソースタイププロパティーの組み合わせと、その説明は次の通りです。
.sp

.sp
.TS
tab();
cw(1.38i) cw(1.38i) cw(2.75i) 
lw(1.38i) lw(1.38i) lw(2.75i) 
.
\fBFailover\fR\fBScalable\fR説明
_
\fBTrue\fR\fBTrue\fRT{
この非論理的な組み合わせは指定しないでください。
T}
\fBTrue\fR\fBなし\fRT{
この組み合わせは、フェイルオーバーサービスに対して指定します。
T}
\fBFalse\fR\fBTrue\fRT{
この組み合わせは、ネットワーク負荷分散に \fBSharedAddress\fR リソースを使用するスケーラブルサービスに指定します。\fI『Sun Cluster Concepts Guide for Solaris OS』\fRの詳細は、\fBSharedAddress\fR を参照してください。スケーラブルリソースグループを、非大域ゾーンで実行するように構成することができます。しかし、スケーラブルリソースを、同じノード上の複数の非大域ゾーンで実行するように構成しないでください。
T}
\fBFalse\fR\fBFalse\fRT{
この組み合わせを使用して、ネットワーク負荷分散を使用しないマルチマスターサービスを構成しますこのタイプのスケーラブルサービスは、ゾーン内で使用できます。
T}
.TE

\fBFailover\fR リソースタイププロパティーについては、rt_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
 任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
上記を参照
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
作成時
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB各クラスタノードまたはゾーン上の \fBStatus\fR (\fBenum\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースモニターによって設定されます。設定できる値は次のとおりです。\fBOnline\fR、\fBDegraded\fR、\fBFaulted\fR、\fBUnknown\fR、および \fBOffline\fR。\fBStart\fR (または \fBPrenet_start\fR) メソッドによって値がまだ設定されていない場合、値は、リソースの起動時に RGM により \fBOnline\fR に設定されます。\fBStop\fR (または \fBPostnet_stop\fR) メソッドによって値がまだ設定されていない場合、値は、リソースの停止時に RGM により \fBOffline\fR に設定されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBscha_resource_setstatus\fR コマンドの使用によりのみ
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStatus_msg\fR 各クラスタノードまたはゾーン上の (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースモニターによって、\fBStatus\fR プロパティーと同時に設定されます。RGM は、リソースが \fBOffline\fR にされると、この値に空文字列を設定します (\fBStop\fR または \fBPostnet_stop\fR メソッドでまだ設定されていない場合)。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
照会のみ
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
\fBscha_resource_setstatus\fR の使用によりのみ
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBThorough_probe_interval\fR\fBinteger\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
高オーバーヘッドのリソース障害検証の呼び出し間隔 (秒)。このプロパティーは RGM によって作成されます。RTR ファイルに宣言されている場合、クラスタ管理者のみ使用を許可されます。RTR ファイル内でデフォルト値が指定されている場合、このプロパティーは任意です。
.sp
リソースタイプファイル内で \fBTunable\fR 属性が指定されていない場合は、プロパティーの \fBTunable\fR 値は、\fBWhen_disabled\fR (無効にするとき) になります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBType\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
インスタンスのリソースタイプ。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
必須
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
デフォルトなし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
しない
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBType_version\fR (\fBstring\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
現在このリソースに関連付けられているリソースタイプのバージョンを指定します。このプロパティーは RTR ファイル内に宣言できません。したがって、RGM によって自動的に作成されます。このプロパティーの値は、リソースタイプの \fBRT_version\fR プロパティーと等しくなります。リソースの作成時、\fBType_version\fR プロパティーはリソースタイプ名の接尾辞として表示されるにもかかわらず、明示的には指定されません。リソースを編集すると、\fBType_version\fR の値を新しい値に変更する場合があります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
上記を参照
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
なし
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
調整は次のものから派生されます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
現在のリソースタイプのバージョン
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
リソースタイプ登録ファイル内の \fB#$upgrade_from\fR 指令 (rt_reg(4) のマニュアルページを参照)
.RE
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUDP_affinity\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
true の場合、指定のクライアントからの UDP トラフィックはすべて現在クライアントの TCP トラフィックを処理しているサーバーノードに送信されます。
.sp
このプロパティーは、\fBLoad_balancing_policy\fR が \fBLb_sticky\fR または \fBLb_sticky_wild\fR の場合にかぎり有効です。さらに、\fBWeak_affinity\fR を \fBFALSE \fR (デフォルト値) に設定されている必要があります。
.sp
このプロパティーは、スケーラブルサービス専用です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
False
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBWeak_affinity\fR (\fBboolean\fR)\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
true の場合、弱い形式のクライアントアフィニティーが有効になります。これによって、あるクライアントからの接続を同じサーバーノードに送信することが可能になります。ただし、たとえば、障害モニターの再起動があったり、リソースのフェイルオーバーやスイッチオーバーがあったり、ノードが障害後にクラスタに再結合されたりするために、サーバーリスナが起動される場合や、管理措置によってスケーラブルリソースの \fBload_balancing_weights\fR が変更される場合を除きます。
.sp
弱いアフィニティーはメモリーの消費とプロセッササイクルの点で、デフォルトの形式よりもオーバーヘッドを低く抑えられます。
.sp
このプロパティーは、\fBLoad_balancing_policy\fR が \fBLb_sticky\fR または \fBLb_sticky_wild\fR の場合にかぎり有効です。
.sp
このプロパティーは、スケーラブルサービス専用です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBカテゴリ\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
条件付き/任意
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBデフォルト\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
False
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB調整可能\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBprojects\fR(1)、clresource(1CL)、clresourcegroup(1CL)、clresourcetype(1CL)、scha_control(1HA)、scha_resource_setstatus(1HA)、scha_control(3HA)、rt_reg(4), property_attributes(5)、rg_properties(5)、rt_properties(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Concepts Guide for Solaris OS』\fR、\fI『System Administration Guide: Solaris Containers-Resource Management and Solaris Zones』\fR
